歐盟研究：中國為貿易戰付出更高代價

歐盟研究：中國為貿易戰付出更高代價

歐盟的一項研究顯示，在對中國2500億美元的商品徵收25%的關稅後，美國的公司和消費者只會多支付4.5%的關稅，另外20.5%將由中國生產商承擔。

關稅將使美對華貿易逆差減少17%

這篇由歐盟的「歐洲經濟和財政政策研究網絡」（EconPol Europe）發布的報告顯示，關稅將帶來特朗普政府渴望的結果，美國對相關中國產品的進口會減少約37%，對華貿易逆差減少17%。

報告稱，特朗普政府選擇加稅的產品「價格彈性」高。這導致受美國打擊的中國產品可替代性大，中國出口商不得不降低價格或被迫退出美國市場。

報告還表示，儘管關稅扭曲了美國居民的消費決策，但經濟負擔主要已經轉移到中國的出口公司，而美國政府還能夠從中獲得184億美元的收益。

「關稅只不過是由外國生產商和國內用戶共同負擔的稅種，」報告作者之一的菲爾博梅伊（Gabriel Felbermayr）表示。 「就中美貿易戰而言，美國關稅成本的四分之三確實轉移到了中國生產商身上，美國從中獲得了非常可觀的收入。」

隨貿易衝突升級 關稅將衝擊美消費者

外界正關注，美國總統特朗普和中國國家主席習近平月底在G20阿根廷峰會的會晤能否給貿易戰帶來轉機。目前，美國已對中國約2500億美元的產品加徵10%的關稅，並威脅如果雙方無法達成協議，關稅將於1月1日上漲到25%，還計劃對剩餘2670億美元的所有中國進口產品徵稅。中國則對約600億美元的美國產品加徵了關稅。

特朗普政府宣稱，美國在長期貿易戰中比中國更有優勢。不過，這份報告指出，隨著貿易衝突升級，美國可能無法將選擇限制在高彈性產品上，這將導致美國消費者蒙受更大的損失。

贏國又贏呀

佢唔講真係唔知添

有貿戰唔係唔好，一國長遠太依賴單一巿場唔健康
多元發展先可以走得更遠更長，又唔會下下受制于人

唔緊要 支那人食草都可以食1年
又贏

咁就繼續打

歐央行模擬貿戰 中國得益美重創

玩緊咩

報告稱，特朗普政府選擇加稅的產品「價格彈性」高。這導致受美國打擊的中國產品可替代性大，中國出口商不得不降低價格或被迫退出美國市場。

GOGOGO

中國又贏

冇可能架 明明係美國佬買唔到平貨

支那贏到開巷